25年來首次 美眾院通過槍管法案

25年來首次 美眾院通過槍管法案

美國學生組織和槍擊案生還者合力推動收緊槍管。路透社

美國國會近25年來首通過槍管法案，眾議院表決支持擴大槍械買家的背景審查範圍，包括槍械展和網絡銷售；但預料法案或過不了擁槍派共和黨控制的參議院一關，白宮亦表明顧問會建議總統特朗普否決法案，指審查要求繁複，有違憲法第二修正案的個人擁槍權。

擴大槍械買家背景審查

以民主黨為大多數的眾議院前日以240票對190票通過《兩黨背景審查法》，共和黨員在法案中加設條件，要求若有非法移民嘗試買槍，就要由聯邦調查局（FBI）通報移民和海關執法局（ICE）。

昨日，眾議院又通過另一相關法案，延長FBI就每宗槍械交易的審查時間，由3天增加至10天。兩項法案之後都須提上參議院待大比數通過，最後由總統簽署始可作實。

自去年情人節佛州校園槍擊案後，以學生為首的團體發起全國運動，積極推動槍械管制，他們挾公眾支持，認為大眾都贊成擴大對槍械買家的審查，並且越來越不滿國會遲遲不作相應行動，眾議院議長佩洛西（Nancy Pelosi）說：「法案回應了這訴求，確保對自己和他人構成危險的人不能買槍在社區施暴。」

與全國步槍會關係密切的共和黨則批評，即使修法也阻不了槍擊案發生，提出法案的眾院司法委員會首席共和黨議員柯林斯說（Doug Collins）：「法案無知地假設不守現行法例的罪犯，會突然老實接受背景審查。」

英國廣播公司

上一則
上一則
涉事集團被指為卡達菲子召妓

下一則
下一則
前律師稱特朗普指使付艷星掩口費

民主黨終於做返啲好事

連燈啲槍撚呢

侵粉 vs 槍撚

以學生為首的團體發起全國運動

美國廢青

呢班人仲未明美國玩法
美國基本上係平民=皇帝做乜都得 (包括你買槍之後做衰野)
呢個都係自由社會最高境界
如果呢個自由國土個個變到好似加拿大咁乜都管制哂
佢地唔會維持到世界第一地位

Dem癲夠未
美國同加拿大呢兩個國家幅員遼闊但人少,大把地方係方圓十里人影都無隻,
有兩樣嘢係其他國家係無可能同無需要,但係唯獨是美國同加拿大係必需: 一個係平民渣槍自衛的權利,另一個係全民駕駛

所以槍管學下加拿大咪算囉

咁你係咪贊成精神病人，fbi no flight list 的人都中可以買槍

美國毒撚冇得再買槍射女同學

美國人民用槍建國 叫人唔用槍姐係無左基本人權 不如學中國啦 賣刀都要2維碼

大貨車撞人果排又唔見班柒頭叫車管?